咁多樣功夫、自衛術，邊樣最適合自衛同最實用？

睇過有人話真係打起上黎 ，其實乜野跆拳道、空手道
全部都無乜用，最多平時有運動強壯d
咁其實有冇邊隻功夫真係實戰可以令人技巧取勝？
例如令一個有訓練過既女人同個無訓練既男人打交，
個女人起碼可以自保

以上討論唔包含遇到對方揸刀揸槍

空手道

有冇學緊既巴打分享下

boxing

練大隻啲先啦

泰拳

可以防衛？可唔可以反擊埋？

長跑短跑有用啲

三十六計

柔道=泰拳 ＞跆拳道(ITF)>空手道＞＞＞跆拳道(WTF)
利申前三種略有心得

係 但多數人都集中上半身動作 跆拳道起腳好快

練好腹肌先

柔道+泰拳

係wor 冇留意係女仔
女仔既話我諗都係空手同跆拳鬥

柔道
摔擒武術 eg 柔道，wrestling, 單挑好勁
利申 跆拳道黑帶，玩過一年柔道，跌斷過手

未算既...練好back kick爆雞心都夠做
除非身高差好勁 咁真係諗唔到計

唔係咁講 當年學itf 第一樣野係學防踢J

錫春袋＞ＡＬＬ

一字馬到最盡 再俾人kick一kick

有 比賽係冇得打後腦姐
利申好似係

跆拳道好受衣著限制 eg著裙，緊身褲起唔到腳
就算起到都做唔到1下ko

其實最適合女人嘅武術就係
跑

拉拉下就慣
我d筋都唔鬆，但反而用多咗腰力
好多筋鬆嘅唔點用腰力，所以踢腳冇乜力

小心女權
女人最好應該係backkick雞心(夠力)/前撐即跑

無得走 係屋企比人打

以色列近身格鬥術??

唔駛驚！男女本身就體力有異，唔肯接受現實係要硬碰硬只會GG

抗打幾廢學咩都無用
大部分鬥拳腳最後都演變鬥抗打
你話插陰插眼
最後演變成鬥快
如果要冷靜用到
仲要計埋技巧
技巧要熟練要pq （運動智商）
要識用
最後仲要計埋臨場表演
姐係比人禁住又唔驚

咁跆拳唔夠位
絲打你學打拳+做gym+練心肺
學拳for你識用力+有效出拳+練防
做gym練力
心肺for你keep到隻揪秒數
依家冇操咁耐 我諗我分幾鐘後個肺就收皮

暫時似乎跆拳／空手最適合

MMA

岩 初哥一定會淆底
樓主記住 人地打你好痛 你都要打到佢仆街
隻揪(唔係計分式比賽)最緊要夠狼夠癲

柔道d關節技，絞技好勁
但一唔小心會斷手斷腳，甚至出人命

BTW 如果家暴建議報警

學拳係咪即係泰拳

女人一定係扮含直接咬斷啦 膽又冇力又冇

屋企交就咪跆拳啦 屋企好大咩

Mma

自保既話 boxing夠
想打到佢仆街 泰拳